Команда
```
dig +short myip.opendns.com @resolver1.opendns.com
```
Выдает IP по которому работает UDP даже через роутер на работе

Надо найти имплементацию чего-то похожего на go и подключить ее

Например можно попробовать [STUN](https://github.com/pion/stun/tree/master)
